[朱經偉律師，原來係黑警出身的大狀！]

[朱經偉律師，原來係黑警出身的大狀！]

反黑組前高級督察彭彼德（ Peter Pannu 圖），他於94年因涉嫌收受「灣仔之虎」陳耀興賄款，要接受警隊紀律聆訊，斷斷續續停職7年，其間支取薪金高達400多萬元，彭彼德更善用停職時間，完成法律課程，並取得大律師資格。

停職高級督察變大律師

自97年起停職獲支全薪的督察林達明，其間獲得超過600萬元薪金；其實過去也有類似個案，當中來自警隊最長時間停職支全薪的個案，是反黑組前高級督察彭彼德（ Peter Pannu 圖），他於94年因涉嫌收受「灣仔之虎」陳耀興賄款，要接受警隊紀律聆訊，斷斷續續停職7年，其間支取薪金高達400多萬元，彭彼德更善用停職時間，完成法律課程，並取得大律師資格。

另一名前高級督察劉國輝，先後因違反交通法例和非禮罪成，須接受警隊紀律聆訊，最後被勒令停職及不獲支薪，他入稟高院申請司法覆核，結果敗訴。劉國輝曾透露，警隊中其他被停職支全薪的個案，包括一名警長停職超過6年，總支薪200多萬元；一名高級警員停職2年，支全薪約60萬元。

勵志

好似沈嘉偉

犯法停職有糧出，聽到都扯扯地

原來係過來人

咁都幾爽

律師咁易考? 定本身好撚勁

垃圾都考到

係又點，呢家個香港擺到明夾硬嚟

都話做黑警好

推一下先